# Memento

Паттерн Хранитель (Memento) — позволяет выносить внутреннее состояние объекта за его пределы для последующего возможного восстановления объекта без нарушения принципа инкапсуляции.

* Не нарушая инкапсуляции, паттерн Memento получает и сохраняет за пределами объекта его внутреннее состояние так, чтобы позже можно было восстановить объект в таком же состоянии.
* Является средством для инкапсуляции "контрольных точек" программы.
* Паттерн Memento придает операциям "Отмена" (undo) или "Откат" (rollback) статус "полноценного объекта".
### Когда использовать Memento?
* Когда нужно сохранить состояние объекта для возможного последующего восстановления;
* Когда сохранение состояния должно проходить без нарушения принципа инкапсуляции;

### Участники
1. Memento: хранитель, который сохраняет состояние объекта Originator и предоставляет полный доступ только этому объекту Originator

2. Originator: создает объект хранителя для сохранения своего состояния

3. Caretaker: выполняет только функцию хранения объекта Memento, в то же время у него нет полного доступа к хранителю и никаких других операций над хранителем, кроме собственно сохранения, он не производит


> https://bool.dev/blog/detail/povedencheskie-patterny-memento-csharp

> https://www.baeldung.com/java-memento-design-pattern
